俄羅斯將示威定性為暴亂 質疑外國勢力搞事 警方：迫不得已使用適當武力

【Now新聞台】俄羅斯當局將上周末莫斯科的示威定性為暴亂，並展開刑事調查，示威中逾1400人被捕。聯合國人權事務高級專員辦事處批評，俄羅斯警方對示威者使用過分武力。

莫斯科上周六有大型示威，抗議政府拒絕反對派參與市議會選舉。集會演變成警民衝突，警方武力驅散示威者，逾七十人受傷，超過一千四百人被捕。

莫斯科市長批評示威者企圖堵路和襲擊警員，警方迫於無奈才使用恰當武力，感謝執法人員克盡己任，又指無法無天的亂局只會以悲劇收場。

當局已展開刑事調查，指有人明知集會是非法，仍在網上號召別人參與，並將示威定性為民間暴亂，有關罪行最高刑罰監禁十五年。

被捕人士當中，四十人已被判監三至十五天，另外近八十人被罰款一萬至十五萬盧布不等。

聯合國人權事務高級專員辦事處關注事件，認為俄羅斯警方對示威者使用過分武力，可能侵犯表達自由等基本人權，指警方控制人群所用的武力應與遇到的威脅相對稱，而且武力應是最後手段。當局亦應准許民眾自由舉行和參與和平集會，關注部分被捕人士被拒絕會見律師，不獲提供食物和水，同時質疑當局「DQ」57名反對派或獨立人士參選資格的決定。

反對派再號召今個星期六舉行未經批准的示威，第一副檢察總長警告會強硬鎮壓非法集會。當局指，大部分示威者並非來自莫斯科，有五分一是記者或博客，質疑有人藉選舉的名義，實際是想僭取權力。親政府媒體指有外部勢力搞事，莫斯科居民對選舉制度很滿意。

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

俄羅斯同港府睇齊

通常D極權政府都係咁污名化示威

不要說"推",

試著說：

#我係香港人
#我會參與8月5日三罷
#罷工罷市罷課

同香港一鳩樣

唔怪得熟口熟面

香港政府將示威定性為暴亂 質疑外國勢力搞事 警方：迫不得已使用適當武力

中俄一家親

人哋都係坐10幾日咋，香港班狗仲撚冇人性過俄佬

極權政府連用詞都一模一樣

俄佬係咪想打WW3
香港做導火線？

same

香港人X咗普京佢

字都唔洗搬

十日
同十年

港府仆街好多

又用turnitin試一試

極權政府都係一鳩樣。

四十人已被判監三至十五天

總之去俄羅斯搞

可能唔止，官媒講嘅未必可信

港共? 要坐10年

戰鬥民族展示實力未

「三至十五天」!??
香港係用年計喎屌

係判刑而唔係還押

年輕人仲要o係壁屋同沙咀受盡折磨